{
    "question": "1.tuliskan komponen penyusun darah manusia    2.ada brapa sel darah ? tuliskan funsinya masing-masing\r\n3.apa funsi plasma darah itu?jelaskan.\r\n4.jelaskan mekanisme proses pembekuan darah\r\n5.jelaskan kandungan aglutinogen dan aglutinin golongan darah a dan ab\r\n6.apa yg disebut peredaran darah ganda?\r\n7.jelaskan dgn kata-katamu sendiri tentang proses peredaran darah kecil\r\n\r\ntolong cepat ya menjawabnya,ini utk pr bsk",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Komponen penyusun darah terdiri dari plasma darah (cairan) dan sel-sel penyusun darah.<br>1. Plasma darah<br>95% plasma darah terdiri dari air. Di dalam plasma darah terkandung salah satu faktor pembeku darah, yaitu protombin dan fibrinogen. Plasma darah tanpa fibrinogen disebut serum.<br><span>2. Eritrosit (sel darah merah)<br>- berbentuk bulat gepeng, cekung (bikonkaf)<br>- tidak punya inti sel<br>- mengandung hemoglobin yang membuat darah berwarna merah<br>- diproduksi di sumsum tulang pipih dan pipa<br>- eritrosit dirombak di limpa<br></span><span>3. Leukosit (sel darah putih)<br>- bentuknya berubah-ubah<br>- memiliki inti<br>- tidak berwarna<br>- diproduksi di sumsum merah tulang, kelenjar limfa, dan limpa<br>- berfungsi melindungi tubuh dari bibit penyakit dengan cara memakan kuman dan menghasilkan zat antibod</span><br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "persentase-fenotip-pada-keturunan-pertama-hasil-persilangan-antar-920",
            "question": "Persentase fenotip pada keturunan pertama hasil persilangan antara kacang berbiji bulat (BB) dengan kacang berbiji kisut (bb) adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0BB x bb<br>gamet \u00a0 B \u00a0 x \u00a0b<br>Genotif \u00a0 \u00a0 \u00a0Bb<br>Fenotif \u00a0 \u00a0 \u00a0Bulat<br><br>100% Bulat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-metabolisme-pencernaan-karbohidrat-dalam-tubuh-b-441",
            "question": "Jelaskan tentang Metabolisme Pencernaan Karbohidrat dalam tubuh beserta bagannya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karbohidrat dicerna usus dengan bantuan monosakarida,lalu disebar ke lemak,perut,sekitar ginjal bawah kulit dan hati.dihati dicerna oleh kelenjar pankreas untuk tenaga dan glukosa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "genotip-dari-suatu-individu-ditentukan-oleh-komposisi-142",
            "question": "Genotip dari suatu individu ditentukan oleh komposisi...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Kromosom jantan\n2. Kromosom betina\n\nSemoga membantu:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-yang-sangat-mendasar-pada-percobaan-yang-dilakukan-oleh-424",
            "question": "perbedaan yang sangat mendasar pada percobaan yang dilakukan oleh F. Redi dan L. spallanzani terletak pada?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "FRANCESSO REDI (1668) <br>\nRedi MENGGUNAKAN DAGING sebagai bahan praktikum untuk membuktikan teori biogenesis. <br>\ndia menyiapkan dua buah wadah berisi daging yang sama, sebut saja wadah A\n dan B. wadah A ditutup rapat sehingga udara tidak dapat masuk, \nsedangkan wadah B dibiarkan terbuka. hasilnya, dalam wadah A tidak ada \nlarva, sedangkan dalam wadah B ada larva. kesimpulan dari percobaan tsb \nadalah: larva tidak berasal dari daging <br><br>\nLAZZARO SPALLANZANI (1729-1799) <br>\nSpallanzani MENGGUNAKAN KALDU sebagai bahan praktikum untuk membuktikan \nteori biogenesis. sama seperti percobaan yang dilakukan Redi, dia \nmenyiapkan dua buah TABUNG REAKSI yang dididihkan berisi kaldu yang \nsama, satu ditutup satu tidak. hasilnya, dalam wadah yang ditutup \nkaldunya tetap jernih, sedangkan wadah yang terbuka kaldunya menjadi \nkeruh <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Redi menggunakan daging dalam wadah ditutup dan tidak ditutup <br>\nSpallanzani menggunakan kaldu dalam tabung reaksi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sistem-pencernaan-pada-manusia-499",
            "question": "Jelaskan sistem pencernaan pada manusia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sistem pencernaan pada manusia mengurai senyawa kompleks dalam makanan menjadi senyawa yang lebih sederhana sehingga dapat diserap oleh tubuh. \u00a0</p><p>Sistem pencernaan terdiri dari mulut, kerongkongan, lambung dan usus, serta organ penghasil enzim yang diperlukan dalam pencernaan seperti pankreas dan hati. \u00a0</p><p>Pencernaan berperan memberikan nutrisi tubuh untuk tumbuh berkembang dan bertahan hidup.\n</p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Proses pencernaan makanan mulai dari rongga mulut sampai usus besar adalah sebagai berikut:\n</p><p>1. \u00a0Di mulut, makanan dikunyah menjadi gumpalan dan potongan kecil oleh gigi.\n</p><p>2. \u00a0Enzym amilase saliva di ludah pada mulut mencerna karbohidrat pada makanan menjadi disakarida dan trisakarida, seperti laktosa, maltosa dan suktorsa. Sementara lemak akan dicerna oleh enzim lipase lingual menjadi asam lemak.\n</p><p>3. \u00a0Potongan makanan akan melewati kerongkongan, dimana makanan akan dibentuk menjadi bulatan dan didorong ke lambung oleh gerak peristaltik kerongkongan.\n</p><p>4. Makanan masuk ke lambung dan bercampur dengan asam lambung. Dalam kondisi asam, enzim pepsin akan memecah protein menjadi pepton.\n</p><p>5. Dari lambung makanan masuk ke usus halus dimana amilase pankreas merubah karbohidrat yang masih berupa polisakarida (gula kompleks) di roti menjadi maltosa. Kemudian maltase di usus halus merubah maltosa di makanan berkarbohidrat menjadi glukosa\n</p><p>6. Di usus halus pula makanan yang berupa protein dirubah oleh tripsin menjadi asam amino yang dapat dicerna. Lemak dicerna menggunakan enzim lipase yang dihasilkan pankreas.\n</p><p>7. \u00a0 Hasil pencernaan dengan enzym-enzym di atas akan diserap oleh usus kecil dan masuk ke peredaran darah untuk disebarkan ke seluruh tubuh.\n</p><p>9. \u00a0 Sisa pencernaan masuk ke usus besar, dimana kemudian dicerna lagi dengan bantuan bakteri. Nutrisi hasil pencernaan diserap oleh usus besar.\n</p><p>10. Sisa-sisa makanan dibuang dalam bentuk kotoran atau feses melalui anus. \u00a0\n</p><p>--------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Coba kamu tuliskan pemahamanmu mengenai sistem pencernaan pada manusia. Apa saja fungsi umum dari sistem pencernaan manusia?\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/17584491\n</p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0</strong></p><p><strong>Kode: 8.4.7 \u00a0</strong></p><p><strong>Kelas: VIII \u00a0</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Biologi \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Bab 7 - Sistem Pencernaan pada Manusia \u00a0</strong></p><p><strong>Kata kunci: Sistem Pencernaan pada Manusia \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-perubahan-bentuk-energi-kimia-untuk-berbagai-aktivitas-seb-692",
            "question": "Proses perubahan bentuk energi kimia untuk berbagai aktivitas sebagaiciri makhluk hidup disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>RESPIRASI </strong>makhluk hidup<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>proses perubahan bentuk energi kimia untuk berbagai aktivitas sebagai\u00a0ciri makhluk hidup disebut\u00a0<strong>Respirasi<br><br></strong><strong><br></strong></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-metode-pemisahan-untuk-memisahkan-zat-zat-penyusun-susu-438",
            "question": "Jelaskan metode pemisahan untuk memisahkan zat-zat penyusun susu strawberry!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Susu cair merupakan campuran yang terdiri dari air, lemak dan\nprotein yang dapat dipisahkan dengan teknik sentrifugasi sehingga didapatkan\nair dan susu krim atau skim.<br><br>tandai terbaik and semoga membantu..\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perpaduan-antara-genotip-dan-faktor-lingkungan-menimbulkan-213",
            "question": "Perpaduan antara genotip dan faktor lingkungan menimbulkan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>perpaduan antara genotip dan faktor lingkungan menimbulkan</span> Haploid<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tumbuhan-dikotil-umumnya-memiliki-susunan-tulang-daun-seperti-985",
            "question": "Tumbuhan dikotil umumnya memiliki susunan tulang daun seperti...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menyirip maaf kalo salah<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menjari, kalau monokotil tulang daun sejajar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-aku-dong-tanaman-bunga-mawar-merah-disilangkan-dengan-517",
            "question": "bantuin aku dong :) tanaman bunga mawar merah disilangkan dengan tanaman bunga mawar putih. keturunannya pertama (F1) dari persilangan tersebut 100% berupa tanaman bunga mawar merah muda. jika diketahui M adalah gen merah dan m adalah gen putih, tentukan perbandingan genotip dan fenotip keturunan kedua (F2) dari persilangan tersebut !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tanaman bunga mawar merah disilangkan dengan tanaman bunga mawar putih. Keturunannya pertama (F1) dari persilangan tersebut 100% berupa tanaman bunga mawar merah muda. Jika diketahui M adalah gen merah dan m adalah gen putih, perbandingan genotip dan fenotip keturunan kedua (F2) dari persilangan tersebut adalah </p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>MM : Mm : mm </strong></p><p><strong>= Merah : Merah Muda : Putih </strong></p><p><strong>= 1  : 2 : 1 </strong></p><p></p><h3>PEMBAHASAN </h3><p>Persilangan yang dilakukan bersifat intermediet sehingga antara merah dengan putih menghasilkan warna baru yang merupakan gabungan dari kedua induknya. </p><p>     Mawar Merah &gt;&lt; Mawar Putih</p><p>Parental 1 = MM &gt;&lt; mm</p><p></p><p>Gamet = M &gt;&lt; m</p><p>F1 = Mm (100% merah muda)</p><p></p><p>Keturunan pertama Mm disilangkan dengan sesamanya sehingga didapatkan keturunan kedua : </p><p>P2 = F1 &gt;&lt; F1</p><p>P2 = Mm &gt;&lt; Mm</p><p>P2 = Merah muda &gt;&lt; merah muda</p><p></p><p>Gamet = M, m &gt;&lt; M, m</p><p>F2 = MM ; Mm ; Mm ; mm</p><p></p><p>Dengan demikian diperoleh :</p><p><strong>Perbandingan Genotip</strong></p><p>= MM : Mm : mm</p><p>= 1 : 2 : 1</p><p></p><p><strong>Perbandingan Fenotip</strong></p><p>= Merah : Merah Muda : Putih</p><p>= 1 : 2 : 1</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>l</strong><strong>e</strong><strong>b</strong><strong>i</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>u</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p><strong>\u2022</strong><strong> </strong>Contoh soal mengenai persilangan </p><p>https://brainly.co.id/tugas/19995713</p><p></p><h3><strong>P</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>H</strong><strong>A</strong><strong>S</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong></h3><p><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Matematika</p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>8 SMP</p><p><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Persilangan </p><p><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Dihibrid, Monohibrid, gamet, parental </p><p><strong>K</strong><strong>o</strong><strong>d</strong><strong>e</strong><strong> </strong><strong>S</strong><strong>o</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>4</p><p><strong>K</strong><strong>o</strong><strong>d</strong><strong>e</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>o</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>8.4</p><p></p><p>#OptitimCompetition</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}